《彭博》: 傳中國不滿英國撐香港社運 暫停滬倫通計劃

《彭博》引述多名消息人士報道，中國暫停上海與倫敦證交所的股市互聯互通計劃，暫停的原因涉及政治因素，包括英國對香港社會運動的立場。

中國證監會和上交所未就此作出回應；倫交所發和英國財政部均拒絕置評。

中國外交部的傳真聲明表示，尚未清楚具體細節，但補充：「希望英國能為於當地投資的中國公司提供公平、公正的商業環境，並為雙方創造適當的條件，促進國家在各領域順利開啟實際合作。」

滬倫通計劃由去年展開，目的改善中英關係，被中國視為開放其資本市場，並在全球範圍內建立聯繫的重要一步。但至今未仍有英國掛牌公司以該計劃的方式在中國上市。

華泰證券於去年5月以全球存託憑證(GDR)在倫交所上市，成為首間以滬倫通機制的中國企業。國投電力原有意在去年12月以佔總股本10%的GDR在倫交所上市，惟在最後階段被推遲，消息人士指，其暫停上市是因為中國政府暫停滬倫通。
另外，消息人士稱中國太平洋保險最早可以在今年首季度於倫交所上市，惟被要求擱置上市計劃。
國投電力及中國太平洋保險均不予置評。

英國：多撚謝晒啦
成日想陰d陰d吞倫交所

大劣咁冇誠信點解仲有國家敢同佢做生意

調番轉講都得既

Bno平權啦，香港人好有錢

咁霸道英國想跪都難啦

分分鐘支那知英國想取消 自己搶先一步取消費事柒

彭博肯定又係幫中共放風，我就覺得係英國政府唔想俾中國企業上市

睇下Bloomberg寫文幾多大陸人名

邊個英人想買A股
支那人想買英股走資咋
咩咩港滬通好多人買

彭博染紅左唔係第一日既事

俾人拒絕左合作,想反客為主拒絕人地
食屎啦

咁叫撐？

哦
懲罰大英帝國呀

Boris johnson咩都無做過喎心諗

呢個係咩色經濟圈? 唔係話無用架咩

撐咗去邊？

被迫害妄想症？

呀局長又話唔好將政治同經濟混為一談..

中國d野

成日都寫到中國皇恩浩蕩益你咁

其實咪又係因為自己d股無人玩要求人（而英國佬就賺錢）

互惠互利講到益你咁

痴q線

如果唔係香港被迫接垃圾（你睇下隻乜叉赤子城科技，而家d大陸股隻隻高開之後插水），有叉人侵你d大陸公司玩咩

咁要做多啲

之前奶支那上海 話唔會同港交所合作被收購 要合作會同上海
依家轉頭就被stop

成日鬧香港人

英國撐香港社運？
有咩誤會？

好大機會

聽聞係驚走資

美國口交

兒登仔 : 爸爸

英國部署平權

兒登仔 : 聽住先，英國奶共

平權唔關撐香港社運，而且根本冇平權。

未係

聽都未聽過

Raab仲係外相唔踢我地落火坑已經要拜

就好似毒撚溝女神失敗之後，四周圍同人講：
「條女係臭雞，比我都唔要啦」，之後匿喺廁格喊。

旁人：

大劣

依家邊個等錢洗多的？
係脫歐搞到霉晒既英國定係連錢都還唔起既大陸？？？

據我所知，英國金融界一向唔太重視滬倫通

老闆奶共出哂名

自己干預人地內政就得

好彩佢退出唔選總統 唔知有無記錯

agger, 永遠都係大陸人買外股，多過外國人買中國股。。。

佢選唔選都唔會贏到

你應該記錯

佢自己未玩緊紅色經濟圈，排斥異己，咁我哋黄色經濟圈有乜問題？
唔好只准州官放火，不許百姓點燈⋯⋯

笑死 識穿左你d支那妖股呃錢 唔侵你玩 比支那仔講人走寶咁又千億機遇 13億人呀?

回血劍?

鎖國啦

下 英國咁都叫撐？
支那真係好撚小家

究竟係罸自己定罸英國

訓左無睇 邊到撐左

《彭博》

正常邊個會而家買支那股 , 到時支那人大舉買英股 , 資金外流反而引發支爆

香港人反共
快點懲罰香港
取消滬港通

借d衣, 實際係減慢走資

平權後如果再有popo亂拉人件事即刻上升到外交層面，所以話兒登仔即係兒登仔

你覺得咁多個月來冇拉過外國人?

BNO平權啦

突破盲點

所謂大英帝國，已經無乜骨氣，又撐亞投行，又癡埋蝗國到，咁撚on9 係都唔明一慣左蝗國利益，就無退走，而家抵死

BNO 撚: 平權喇，俾啲動作人地睇下喇，咪俾人睇死

面子問題

港女：「拿，而家唔係你飛我，係我飛你」

日本人拉鳩過一個
老蘭拉鳩過一個鬼婆 仲大叫搵美領事
件事最後收哂聲

一日未平權, 英國都係信唔過

借個位用

●○●○由窮爸爸富爸爸探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○由澶淵之盟探討黃色經濟圈發展●○●○

●○●○黃色證券圈●○●○

●○●○黃色慈善圈●○●○

平你老母啦

97年出世嗰批今年都23啦

依家比人拉個班有幾多根本無BNO

平完有幫助咩

英國佬有本事就開㗎伊莉莎白女王號過黎跟著威脅收回香港島同九龍主權啦

屌佢老味支那狗聽日就拉鳩哂喺支那既英國人，問佢驚未

家陣唔係你飛我，係我飛你呀

支那賣國賊點走資

有咩

依家係我飛你

乜英國有撐過咩

佢邊忽有撐？？

一邊屌黃色經濟圈
一邊

係撚呀
人地唔受你果套
要話哂事

先扮野好落台